參與移交談判英國前外相：中英聯合聲明尊嚴岌岌可危

外國記者會第一副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet），疑因主持香港民族黨陳浩天的午餐會演講遭秋後算帳，被港府拒絕工作簽證續期申請，事件續引發國際關注。在香港主權移交前擔任英國外相、英國組織「香港觀察（Hong Kong Watch）」創會成員聶偉敬（Malcolm Rifkind），今日在《金融時報》撰文談論事件時指，馬凱事件顯示香港的自由和法治受壓，情況令人憂慮。

聶偉敬在文中形容，港府拒絕馬凱續簽的決定，顯示當年主權移交協定的尊嚴已岌岌可危（sits on a knife edge），並顯露出一個令人憂慮的趨勢，即香港的核心價值，包括表達自由和法治已開始受壓。

聶偉敬指，他當年以英國外相身份處理香港主權移交談判時，其中最關心的議題，包括要保障香港在回歸後仍享有法治及基本自由，惟香港近年發生不少前所未有、打壓表達自由及基本權利的事，包括銅鑼灣書店事件、香港民族黨被取締、學術及出版自由受壓等，政府亦越趨以「國家安全」為由，不合理地限制市民基本權利。

聶偉敬認為，香港作為全球其中一個最好的貿易樞紐，讓香港保持現狀，對西方國家及中國的利益都是最好的。

聶偉敬呼籲港府考慮撤回不續簽的決定，及承認香港的聲譽是基於其開放性，而英國政府亦應將維護主權移交協定的尊嚴視為首要任務。

英國佬最叻係得把口
學下侵侵啦

死英國佬

唔知邊個國家年年都話「一國兩制運作良好」？